---
title: umask
slug: umask
author: Nikolay Kostov
---

##### Umask

Показва текущите настройки с които потребителя в действие ще създава папки и файлове.
Обикновенни стойности:

```bash
umask
```

• 0002 за нормални потребители.

• 0022 за root потребителя.

Директорна структура:

• Обърната дървовидна структура с един корен (боаб ).

• Разграничението на малки от големи букви (case sensitive).

• Всяка папка или файл, чието име започва с . (точка) е скрита от нормалният „поглед“.

• Просто . В папката (директорията) обозначава текущата директория.

• Две .. Са предходната ( една папка назад или нагоре към първият клон).